# 本周總結 1008

## 目前的事實

- 還沒有遇過接在旁邊不能夠用操控器不能通訊的情形
- 現場去排查問題的集中器都有正常工作
- 用上sniffer觀察集中器都有在進行抄表任務
- 我們稱為"掉零"台區的觀察對象都是曾經日凍結90%以上, 但是當下好幾天是0%
- 有些台區重新對集中器上下電可以讓掉零恢復, 回復到90%以上. 有些成功率還是相當低
- 掉零無法回復(維持掉零)的台區的狀況只有當下環境就是不會通
- 目前放表的數量只有一半以下有在系統裡, 所以常會看到有表無法組網, 或是還沒放集中器


## 關於升級
- 我們選了一個有398台的掉零台區升級, 升級原因是當初接上去時看到路由表跳數非常大
- 升級過後跳數還是沒有降低 (原始資料在 1012/upg_1005)

經過累計4天的路由升級, 現場能成功升級279台, 剩下的表幾乎無法要到版本號

但是很久之前這個台區日凍結是能抄到300多台以上的, 是否跟其他現在變得不能通訊的台區類似, 環境有變?


## 尚未有合理解釋

- 2898台區看到的現象, 請看2898 readme
- 掉零台區為何變成無法通的環境

## 工作內容
- 遠程升級的panid介面 (在小馬寄出來之前我有做一版應急)
- 根據新bbp製作pmb tool
- 跟現場人員討論如何協助他們分類掉零台區
- 嘗試升級, 組網升級&1 hop升級

